\phantomsection \label{subsubsec:R421}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R421}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R421}{R4.Cyber.09}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Sécurité des réseaux \textabbrv{LAN} } % R-CYBER-414 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1iUGnsLihc97-58VJmlAttI2K52UQ8gEPp7XYSmdICuc/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S4 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{13h}, dont 7h CM/TD et 6h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{9h}, dont 5h CM/TD et 4h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{13h}, dont 7h CM/TD et 6h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Cyber \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{Cyber1}~:~coeff.~\textbf{8}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{Cyber2}~:~coeff.~\textbf{2} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Les étudiants devront déployer les services et fonctionnalités
fondamentales des LAN et WLAN, en tester les limites, mettre en évidence
leurs faiblesses et exploiter leurs vulnérabilités. Ils devront
également savoir apporter des solutions à ces problèmes mis en évidence.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

Cette ressource pourra comporter:
\begin{itemize}
\item
  Un rappel sur les protocoles ICMP, ARP, DHCP, STP, SLAAC, DNS, WPA
  PSK.
\item
  Une mise en œuvre dans le cadre de prototypes et des expériences
  d'attaques connues avec des outils
  appropriés (IP/MAC/DNS spoofing, ARP poisoning, DHCP snooping, ICMP
  redirect, \ldots)
\item
  Des solutions sur une partie des problèmes identifiés (segmentation
  VLAN, routage inter-VLAN, filtrage
  par ACL, fonctions de sécurisation de switchs, \ldots)
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Exemple~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  TP sécurité switch (\textabbrv{VLAN}, utilisation \textabbrv{ACL} inter-\textabbrv{VLAN}, \textabbrv{ARP}/MAC, \textabbrv{DHCP}v4,
  SLAAC, \textabbrv{STP}, spoofing IP/\textabbrv{MAC},
  \textabbrv{ARP} poisonning, \textabbrv{DNS} spoofing, \textabbrv{ICMP} Redirect), sécurité WiFi (spoofing
  \textabbrv{MAC}, attaques WEP, WPA)
\item
  TP mise en évidence de vulnérabilités connues (
  \url{https://cve.mitre.org/}) sur des switchs, routeurs,
  AP-WiFi
\end{itemize}
Recommandations \textabbrv{ANSSI}~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  \url{https://www.ssi.gouv.fr/administration/guide/recommandations-de-securite-relatives-a-un-systeme-gnulinux/}
\item
  \url{https://www.ssi.gouv.fr/administration/guide/securiser-ladministration-des-systemes-dinformation/}
\item
  \url{https://www.ssi.gouv.fr/administration/guide/recommandations-pour-la-protection-des-systemes-dinformation-essentiels/}
\end{itemize}\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{Cyber1} Administrer un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01Cyber} \textit{Connaître et utiliser les bonnes pratiques et les recommandations de cybersécurité}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02Cyber} \textit{Mettre en œuvre les outils fondamentaux de sécurisation d'une infrastructure du réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.05Cyber} \textit{Connaître les différents types d'attaque}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.06Cyber} \textit{Comprendre des documents techniques en anglais}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{Cyber2} Surveiller un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.02Cyber} \textit{Prendre en main des outils de test de pénétration réseau/système}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE421}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.Cyber.01}} Sécuriser un système d'information
\tabularnewline
\hyperlink{SAE422}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.Cyber.STAGE}} Stage Cyber
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R321}{\textcolor{ressourceC}{R3.Cyber.16}} Méthodologie du pentesting
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Sécurité des \textabbrv{LAN}, \textabbrv{ARP} spoofing, IP/MAC/\textabbrv{DNS} spoofing, \textabbrv{ARP} poisoning, \textabbrv{DHCP} snooping, \textabbrv{ICMP} redirect. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

